點解捐血一定要計體重，而唔係計BMI？

上個星期同朋友去捐血，但朋友就因為唔夠重而唔捐得

捐血個到寫明體重要最少41kg，我朋友就岩岩好41kg，之後職員就話連埋衫褲鞋襪要最少42，總之我朋友就冇得捐

但係我朋友身高145cm，所以佢BMI係標準，如果硬性規定一定要42kg，咁矮既人咪一定要變成肥妹先捐得？

因為侏儒係有缺陷，正常身高唔會呢個磅數

佢係女仔，我識得有幾個女仔都係咁既身高

要抽既血你當固定。如果你越輕，咁佔你體重既百分比就越大，即係留底係你身體餘下既血就越少。

你當血液同體重成正比，咁要唔危害你生命情況下而抽到足夠血液就要依據你體重而決定

幾個都係侏儒

計返佢個身高體重個比例，佢絕對唔係過輕喎

BMI 都過曬時啦

其實你明唔明上面巴打講咩

你當佢身體正常，但計磅數依然過輕。

你應該咁諗，假設抽血最小要抽0.1kg，對小過41kg既人黎講佔身體血液數量%太大

你知唔知人講咩…

明哂 我覺得個朋友好慘，一心想捐血幫人但短期內都捐唔到

重磅d比較好。唔止捐血，將來做人老母都要食肥d比較安全